**黃河**（英文：River
Huang，）是一名[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")，為[易智言導演第一個簽下的演員](../Page/易智言.md "wikilink")，2007年憑電視劇《[危險心靈](../Page/危險心靈_\(電視劇\).md "wikilink")》獲得[第42屆金鐘獎戲劇類最佳男主角獎](../Page/第42屆金鐘獎.md "wikilink")。2016年以《[紅衣小女孩](../Page/紅衣小女孩_\(電影\).md "wikilink")》獲得[第18屆台北電影節最佳男主角](../Page/第18屆台北電影節.md "wikilink")。

## 演出作品

### 電視劇

  - 2006年《[危險心靈](../Page/危險心靈_\(電視劇\).md "wikilink")》 飾謝政傑
  - 2008年《[這裡發現愛](../Page/這裡發現愛.md "wikilink")》 飾許樂(幼時)
  - 2010年《[桃花小妹](../Page/桃花小妹_\(電視劇\).md "wikilink")》 飾陳起(少年時期)
  - 2011年《[莒光園地](../Page/莒光園地.md "wikilink")》單元劇〈背叛〉
  - 2012年《[公主與王子](../Page/公主與王子.md "wikilink")》 飾罐子
  - 2014年《[菸蒂](../Page/菸蒂_\(電視電影\).md "wikilink")》 飾阿達
  - 2014年《[俏摩女搶頭婚](../Page/俏摩女搶頭婚.md "wikilink")》 飾郝建任
  - 2015年《[舞吧舞吧在一起](../Page/舞吧舞吧在一起.md "wikilink")》飾江澤炫
  - 2017年《[夢裡的一千道牆](../Page/夢裡的一千道牆.md "wikilink")》飾沈啟光

### 電影長片

  - 2009年《[霓虹心](../Page/霓虹心.md "wikilink")》飾:弟弟
  - 2010年《[茱麗葉](../Page/茱麗葉.md "wikilink")》飾:小羅
  - 2011年《[燃燒吧！歐吉桑](../Page/燃燒吧！歐吉桑.md "wikilink")》飾:小伍
  - 2012年《[變羊記](../Page/變羊記.md "wikilink")》飾:阿傳
  - 2014年《[原來你還在](../Page/原來你還在.md "wikilink")》飾:郭因
  - 2014年《[行動代號：孫中山](../Page/行動代號：孫中山.md "wikilink")》飾:捷運上情侶
  - 2015年《[紅衣小女孩](../Page/紅衣小女孩_\(電影\).md "wikilink")》飾:何志偉
  - 2015年《[南風](../Page/南風\(電影\).md "wikilink")》飾:悠
  - 2017年《[紅衣小女孩2](../Page/紅衣小女孩2.md "wikilink")》飾:何志偉
  - 2018年《[翠絲](../Page/翠絲_\(電影\).md "wikilink")》飾:阿邦
  - 2018年《[人面魚：紅衣小女孩外傳](../Page/人面魚：紅衣小女孩外傳.md "wikilink")》飾:何志偉(客串)

### 電影短片

  - 2010年《小情小愛》
  - 2011年《凱西五號》飾:Taco
  - 2012年《救命》飾:黃彥哲([2013年臺北電影獎最佳短片](../Page/2013年臺北電影獎最佳短片.md "wikilink")）
  - 2013年《[10+10](../Page/10+10.md "wikilink")》<small>（[2011年金馬國際影展開幕片](../Page/2011年金馬國際影展.md "wikilink")）</small>
  - 2013年《[信任心城市](../Page/信任心城市.md "wikilink")》飾:少年日、Bob、Peter、菲力
  - 2013年《金馬50,動物之心》

### 廣告

  - 2009年 [統一超商](../Page/統一超商.md "wikilink")
    [icash五週年](../Page/icash.md "wikilink")

### 音樂錄影帶

  - 2006年
    黃河+[胡桓瑋](../Page/胡桓瑋.md "wikilink")+鄧聖耀+[張書豪](../Page/張書豪.md "wikilink")《教室環遊》
  - 2006年 [林冠吟](../Page/林冠吟.md "wikilink")《我希望》
  - 2007年 [黃貫中](../Page/黃貫中.md "wikilink")《季節》
  - 2014年 [楊培安](../Page/楊培安.md "wikilink")《戀人無雙》
  - 2014年 [孫盛希](../Page/孫盛希.md "wikilink")《跟你住》

## 音樂作品

  - 2006年
    黃河+[胡桓瑋](../Page/胡桓瑋.md "wikilink")+鄧聖耀+[張書豪](../Page/張書豪.md "wikilink")《教室環遊》

## 藝術作品

  - 2010年 《pei pai(ㄆㄨㄣ)派---第一場夏季藝術聯展》
  - 2010年 《pei pai(ㄆㄨㄣ)派---第二場秋季藝術聯展》
  - 2010年 《pei pai(ㄆㄨㄣ)派---第三場冬季藝術聯展》

## 獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>授獎單位</p></th>
<th><p>項目</p></th>
<th><p>入圍作品</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/第42屆金鐘獎.md" title="wikilink">第42屆金鐘獎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金鐘獎戲劇節目男主角獎得獎列表.md" title="wikilink">戲劇節目最佳男主角獎</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/危險心靈_(電視劇).md" title="wikilink">危險心靈</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/第47屆金鐘獎.md" title="wikilink">第47屆金鐘獎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金鐘獎迷你劇集／電視電影男主角獎得獎列表.md" title="wikilink">迷你劇集／電視電影男主角獎</a></p></td>
<td><p>公視人生劇展—《公主與王子》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/第8屆西寧FIRST青年電影展.md" title="wikilink">第8屆西寧FIRST青年電影展</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西寧FIRST青年電影展／最佳演員獎.md" title="wikilink">西寧FIRST青年電影展／最佳演員獎</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/原來你還在_(電影).md" title="wikilink">原來你還在</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/第49屆金鐘獎.md" title="wikilink">第49屆金鐘獎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金鐘獎迷你劇集／電視電影男主角獎得獎列表.md" title="wikilink">迷你劇集／電視電影男主角獎</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/菸蒂.md" title="wikilink">菸蒂</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/2016年台北電影節.md" title="wikilink">2016年台北電影節</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北電影獎最佳男主角.md" title="wikilink">最佳男主角獎</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/紅衣小女孩_(電影).md" title="wikilink">紅衣小女孩</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019</p></td>
<td><p><a href="../Page/第13屆亞洲電影大獎.md" title="wikilink">第13屆亞洲電影大獎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞洲電影大獎最佳男配角.md" title="wikilink">最佳男配角獎</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/翠絲_(電影).md" title="wikilink">翠絲</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  -
  -
  -
[Category:臺灣電影男演員](../Category/臺灣電影男演員.md "wikilink")
[Category:臺灣電視男演員](../Category/臺灣電視男演員.md "wikilink")
[He河](../Category/黃姓.md "wikilink")
[Category:新北市私立復興高級商工職業學校校友](../Category/新北市私立復興高級商工職業學校校友.md "wikilink")
[Category:金鐘獎戲劇節目男主角得主](../Category/金鐘獎戲劇節目男主角得主.md "wikilink")
[Category:台北電影節得主](../Category/台北電影節得主.md "wikilink")